マスクコントロールが提供する独自の入力機能について解説します。

## リテラル文字列を含まない値の取得と設定

getValueメソッドおよびsetValueメソッドを使えば、リテラル文字列とプロンプト文字列を除いたコントロール内の文字列を取得または設定できます。たとえば、テキストに「〒981-3205」が設定されているときには、getValueメソッドの値は「9813205」となります。

setValueメソッドで値が変更されると、その変更はgetDisplayTextメソッドとgetTextメソッドにも適用されます。また、getValueIsFullメソッドによって、すべてのフィールドに値が入力されているかどうかを確認することが可能です。

コピーや切り取りなどのユーザー操作によりクリップボードにリテラル文字を含まない値を渡すには、setClipContentメソッドでClipContent.ExcludeLiteralsに設定します。setClipContentメソッドの設定は、getSelectedTextメソッドから取得できる文字列にも適用されます。

なお、プロンプト文字列は、setClipContentメソッドの設定に関わらず常にクリップボードに渡されます。

## 改行コードの取り扱い

setAcceptsCrlfメソッドを使用してクリップボードへ改行を含む文字列をコピー、または貼り付けた場合の改行コードの扱いを設定できます。setAcceptsCrlfメソッドは、以下の3つの動作から選択します。既定値はCrLfMode.NoControlです。

| 値                                             | 説明                                            |
| --------------------------------------------- | --------------------------------------------- |
| NoControl                                     | 改行コードはそのままでコピー、貼り付けを行います。                     |
| Filter                                        | コピー、切り取り、または貼り付け文字列内にあるすべての改行コードを削除します。       |
| Cut                                           | コピー、切り取り、および貼り付け文字列内にある最初の改行コード以降の文字列を切り取ります。 |

